% Dokumentenklasse: 
%   - {article} : fuer Kurzberichte.
% Dokumentenklasseoptionen:
%   - [11pt]    : Schriftgroesse
%   - [a4paper] : Seitenformat DIN A4
%   - [twoside] : zweiseitig bedruckt
%   - [fleqn]   : linksbuendige Ausrichtung der Gleichungen
\documentclass[11pt, a4paper, twoside, fleqn]{article}
% Das Paket inputenc erlaubt die direkte Eingabe von Sonderzeichen wie zum Beispiel deutschen Umlauten, um deren Trennung zu ermoeglichen wird zudem das Paket fontenc mit eingebunden.
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
% Hierbei wird ngerman als Option des Paketes babel gesetzt.
\usepackage[ngerman]{babel}
% Mit fullpage kann die Texthoehe und -breite sowie die Raender festlegen, dass die Seite fast voll ist.
\usepackage{fullpage}
\usepackage{amsmath, amssymb}
\usepackage{multicol}
% With xcolor, pages, the font, frames and fields can be set in the available colors.
\usepackage{xcolor}
\usepackage{tikz}
% Customizable Enumerates/Itemizes
\usepackage{enumitem}
\setlength{\mathindent}{0cm}
\setlength\parindent{0pt}
\setlength{\parskip}{0em}
\renewcommand{\baselinestretch}{1.5}
\title{\Huge Mathematik 1\\
\large Repetition Terme und Potenzen}
\author{Ioannis Christodoulakis}
\date{\today}
\begin{document}
% The command \selectlanguage{ngerman} changes the default language of the document.
\selectlanguage{ngerman}
\maketitle
% The statement ends the current page.
\newpage
% This command causes LaTeX to create a table of contents.
\tableofcontents
% The statement ends the current page.
\newpage
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\section{uebung  Repetition Terme und Potenzen}
Wenn nichts anderes vermerkt, sollen die Terme vereinfacht oder ausgerechnet werden.
\begin{enumerate} [itemsep=3ex]
\item $ -[2a - b \cdot (a - 2b) +ab] = \textcolor{red}{-[2a - ab + 2b^{2} +ab] = -2a - 2b^{2}} $ 
\item $ e \cdot (3e^{2} - 4) -2 \cdot (e^{3} - e^{2} - 2e) = \textcolor{red}{3e^{3} - 4e - 2e^{3} + 2e^{2} + 4e = e^{3} + 2e^{2}} $
\item $ \dfrac{-2x^{2} - 4xy - 2y^{2}}{x+y} = \textcolor{red}{\dfrac{-2 \cdot (x^{2} + 2xy + y^{2})}{x+y} = \dfrac{-2 \cdot(x + y) \cdot (x + y)}{(x + y)} = -2x - 2y} $
\item $ \dfrac{(a^{2} - 1) \cdot (2 - a) \cdot (-a^{2})}{a \cdot (a - 2) \cdot (a + 1)} = \textcolor{red}{\dfrac{(a + 1) \cdot (a - 1) \cdot (2 - a) \cdot (-1) \cdot a^{2}}{a \cdot (-1) \cdot (2 - a) \cdot (a + 1)} = a \cdot (a - 1)}  $
\item $ (s - t)^{3} = \textcolor{red}{1s^{3} - 3s^{2} \cdot t + 3s \cdot t^{2} - t^{3}} $
\item $ ac - bd +bc - ad = \textcolor{red}{a \cdot (c - d) +b (c-d) = (c - d) \cdot (a + b)} $
\item $ x^{3} - x^{2} + y^{2} \cdot (x - 1) = \textcolor{red}{x^{2} \cdot (x - 1) + y^{2} \cdot (x - 1) = (x - 1) \cdot (x^{2} + y^{2})} $
\item $ 4x^{2} - 36y^{2} = \textcolor{red}{(2x + 6y) \cdot (2x - 6y)} $
\item $ -9u^{2} + 49z^{2} = \textcolor{red}{49z^{2} - 9u^{2} = (7z + 3u) \cdot (7z - 3u) } $
\item $ a^{2} - 9a + 20 = \textcolor{red}{(a- 5) \cdot (a - 4)} $
\item $ x^{2} + x - 42 = \textcolor{red}{(x + 7) \cdot (x - 6)} $
\item $ z^{4} - 1 = \textcolor{red}{(z^{2}-1)\cdot(z^{2}+1) = (z-1) \cdot (z+1) \cdot(z^{2}+1) } $
\item $ \dfrac{ax + bx}{ay + by} = \textcolor{red}{\dfrac{x \cdot (a+b)}{y \cdot (a+b)} = \dfrac{x}{y}} $
\item $ \dfrac{a^{2} + 5a -24}{a^{2} - 5a + 6} = \textcolor{red}{\dfrac{(a + 8) \cdot (a - 3)}{(a - 2) \cdot (a-3)} = \dfrac{a + 8}{a - 2}} $
\item $ \dfrac{rs + r + s + 1}{rt + t +r + 1} = \textcolor{red}{\dfrac{r \cdot (s + 1) + 1 \cdot(s + 1)}{t \cdot(r + 1) +1 \cdot (r + 1)} = \dfrac{(s + 1) \cdot (r + 1)}{(r + 1) \cdot (t + 1)} = \dfrac{s + 1}{t + 1}} $
\item $ \dfrac{p^{3} - 2p^{2} + p}{pq - q} = \textcolor{red}{\dfrac{p \cdot (p^{2} - 2p + 1}{q \cdot (p - 1} = \dfrac{p \cdot (p - 1) \cdot (p - 1)}{q \cdot (p-1)} = \dfrac{p \cdot (p - 1)}{q}} $ 
\item $ \dfrac{6a}{5c} - \dfrac{11a}{15c} = \textcolor{red}{\dfrac{3 \cdot 6a}{3 \cdot 5c} - \dfrac{11a}{15c} = \dfrac{18a - 11a}{15}= \dfrac{7a}{15c}} $
\item $ \dfrac{w^{2}}{w - 2} - w = \textcolor{red}{\dfrac{w^{2}}{w - 2} - w \cdot \dfrac{(w - 2)}{(w - 2)} = \dfrac{w^{2} - w^{2} + 2w}{w - 2} = \dfrac{2w}{w - 2}} $
\item $ \dfrac{a}{a + b} + \dfrac{b}{a - b} = \textcolor{red}{\dfrac{a}{(a + b)} \cdot \dfrac{(a - b)}{(a - b)} + \dfrac{b}{(a - b)} \cdot \dfrac{
(a + b)}{(a + b)} = \dfrac{ a^{2} - ab + ab + b^{2}}{(a + b) \cdot (a - b)} = \dfrac{a^{2} + b^{2}}{a^{2} - b^{2}}} $
\item $ \dfrac{3b^{2} - 3bc}{c} \div (6b - 6c) = \textcolor{red}{\dfrac{3b(b - c)}{c} \cdot \dfrac{1}{6 \cdot (b - c)} = \dfrac{3b}{6c} = \dfrac{b}{2c}} $
\item $ \dfrac{+64x^{2}y}{7z} \cdot \dfrac{49z^{2}}{+72xy^{3} = \textcolor{red}{\dfrac{8 \cdot 8x^{2} \cdot y \cdot 7 \cdot 7 \cdot z^{2}}{7z \cdot 9 \cdot 8 \cdot x \cdot y^{3}}} = \dfrac{56}{9} \cdot \dfrac{ x \cdot z}{y^{2}}} $
\item $ \dfrac{m^{2} - n^{2}}{2 - m} \div \dfrac{m - n}{m - 2} = \textcolor{red}{\dfrac{(m + n) \cdot (m - n)}{(-1) \cdot (-2 + m)} \cdot \dfrac{(m - 2)}{(m - n)} = -m -n} $
\item $ \left(\dfrac{x^{2}}{y} + y \right) \div \dfrac{x}{y} = \textcolor{red}{\left(\dfrac{x^{2}}{y} + y \cdot \dfrac{y}{y}\right) \cdot \dfrac{y}{x} = \left(\dfrac{x^{2} + y^{2}}{y} \right) \cdot \dfrac{y}{x} = \dfrac{(x^{2} + y^{2})}{x}} $ 
\item $ \dfrac{\dfrac{a^{3}b^{2}c}{c^{2}d}}{\dfrac{ab^{2}c^{3}}{2d}} = \textcolor{red}{\dfrac{a^{3}b^{2}c}{c^{2} \cdot d} \cdot \dfrac{2d}{ab^{2}c^{3}} = \dfrac{2a^{2}}{c^{4}}} $
\item $ \dfrac{\dfrac{a^{2} - 16c^{2}}{8a^{2}}}{\dfrac{a - 4c}{4a}} = \textcolor{red}{\dfrac{(a + 4c) \cdot (a - 4c)}{8a^{2}} \cdot \dfrac{4a}{(a - 4c)} = \dfrac{a + 4c}{2a}} $
\item $ \dfrac{f^{13} + f^{8}}{f^{5} + 1} = \textcolor{red}{\dfrac{f^{8}\cdot (f^{5} + 1)}{(f^{5} + 1)} = f^{8}} $
\item $ (2k - 1)^{4} \cdot (2k - 1)^{-5} = \textcolor{red}{(2k - 1)^{4 - 5} = (2k - 1)^{-1} = \dfrac{1}{2k - 1}} $
\item $ \dfrac{3^{-3}}{(-3)^{3}} = \textcolor{red}{\dfrac{1}{3^{3}\cdot (-1)^{3} \cdot 3^{3}} = - \dfrac{1}{3^{9}} = - \dfrac{1}{729}} $
\item $\dfrac{8c^{2}e^{5}}{9d^{-2}b^{2}} \div \dfrac{e^{4}d}{(3b)^{3} \cdot (2c)^{-2}} = \textcolor{red}{\dfrac{8c^{2}e^{5} \cdot d^{2}}{9b^{2}} \div \dfrac{e^{4}d \cdot (2c)^{2}}{(3b)^{3}} = \dfrac{8c^{2}e^{5}d^{2}}{9b^{2}} \cdot \dfrac{3^{3} b^{3}}{e^{4} \cdot d \cdot 4c^{2}} = 6dbe } $ 
\item $ \dfrac{48^{\frac{1}{4}}}{4^{\frac{1}{4}}} = \textcolor{red}{\sqrt[4]{\dfrac{48}{4}} = \sqrt[4]{12}} $
\item $ \dfrac{b^{\frac{5}{6}}}{\sqrt[5]{b^{4}}} = \textcolor{red}{b^{\frac{5}{6} - \frac{4}{5}} = b^{\frac{25 - 24}{30}} = b^{\frac{1}{30}} = \sqrt[30]{b}} $
\item $ \sqrt{\dfrac{z^{3}}{6y}} \div \sqrt{\dfrac{9z}{24y^{5}}} = \textcolor{red}{\sqrt{\dfrac{z^{3} \cdot 24y^{5}}{6y \cdot 9z}} = \sqrt{\dfrac{4 \cdot z^{2}y^{4}}{9}} = \dfrac{2}{3} \cdot z \cdot y^{2}} $
\item $ \sqrt{p \cdot \sqrt[3]{\dfrac{1}{p}}} = \textcolor{red}{\sqrt{\sqrt[3]{\dfrac{p^{3}}{p}}} = \sqrt{\sqrt[3]{p^{2}}} = \sqrt[3]{\sqrt{p^{2}}} = \sqrt[3]{p}} $
\item $ \dfrac{x^{\frac{1}{4}} \cdot \sqrt[5]{x^{2}}}{x^{\frac{2}{5}} \cdot \sqrt[4]{x}} = \textcolor{red}{\dfrac{\sqrt[4]{x} \cdot \sqrt[5]{x^{2}}}{\sqrt[5]{x^{2}} \cdot \sqrt[4]{x}} = 1} $
\item $ \dfrac{(3 - 2\sqrt{x})}{(3 + 2\sqrt{x})} = \textcolor{red}{= \dfrac{(3 - 2\sqrt{x}) \cdot (3 - 2\sqrt{x})}{(3 + 2\sqrt{x}) \cdot(3 - 2\sqrt{x})} = \dfrac{9 - 12\sqrt{x} + 4x}{9 - 4x}} $
\item $ 32^{-\frac{1}{5}} = \textcolor{red}{ = \dfrac{1}{\sqrt[5]{32}} = \dfrac{1}{\sqrt[5]{2^{5}}}= \dfrac{1}{2}} $
\end{enumerate}
\end{document}
